<p>La Comisi&oacute;n Interlocutora de Protectoras de Animales de Catalunya (<a href="http://www.cipac.cat/" target="_blank">Cipac</a>) ha realizado m&aacute;s de <strong>2.000 operaciones de esterilizaci&oacute;n</strong> a perros, gatos y hurones en las &uacute;ltimas dos semanas, tiempo que lleva en marcha de la campa&ntilde;a para controlar la natalidad y reducir el n&uacute;mero de abandonos que impulsa el colectivo, que cuenta con el apoyo del Ayuntamiento de Barcelona.</p>
<p><strong>Hasta el 30 de abril</strong>, quien desee poner el obligatorio chip a los perros, gatos y hurones con los que conviva podr&aacute; hacerlo por s&oacute;lo 30 euros (cuando el precio normal es de unos 55). Una vez identificados y censados, estos animales tambi&eacute;n podr&aacute;n ser esterilizados a un precio muy reducido. Para ello, la campa&ntilde;a cuenta con el apoyo de 120 centros veterinarios de la provincia de Barcelona.</p>
<p>Seg&uacute;n cifras del Cipac, cada a&ntilde;o son abandonados m&aacute;s de 30.000 animales en Catalu&ntilde;a, muchos de los cuales acaban muertos o malviviendo en la calle. El 25% de los perros y el 47% de los gatos que podemos encontrar hacinados en las perreras son cachorros menores de 4 meses.</p>

